[精神科醫護人員入] 如果用mental health ordinance form123 捉啲失控警察入院有冇得諗？

如題

話說今日夢遊去美領途中
有狗失控想衝過黎打鳩我地
令我覺得生命有威脅
有冇可能form 1 2 3捉咗佢地入院

P牌仔推唔到

即管推下

接受觀察病人的羈留
(1)凡基於下述理由，可向區域法院法官或裁判官申請將某名病人羈留以作觀察的命令 ——
(a)該病人患有精神紊亂，而其精神紊亂的性質或程度，足以構成理由將他羈留在精神病院內至少一段有限的期間，以接受觀察(或接受觀察後再接受治療)；及
(b)為該病人本身的健康或安全，或是為保護他人著想，應該將該病人如此羈留。 (由1988年第46號第5條代替)
(1A) 凡申請命令將某名病人羈留以作觀察，須基於一名註冊醫生以訂明表格提供的書面意見，而該醫生在作出意見前7天內須曾經檢查該病人，而其意見須包括下述各項 ——
(a)一項表示該醫生認為第(1)款所載條件已獲符合的陳述；
(b)訂明詳情，列舉與第(1)(a)款所載條件有關的意見所基於的理由；及
(c)一項列舉與第(1)(b)款所載條件有關的意見所基於的原因的陳述。

有關申請的一般條文
(1)在本條條文的規限下，根據第31(1)條所提出將病人羈留以作觀察的申請，須依照訂明表格並可由下列的人提出 ——
(a)病人的親屬；
(b)註冊醫生；
(c)社會福利署的公職人員，
此外，在每份申請書上，須註明由上述何人提出申請，如由病人的親屬提出，則須述明關係。
(2)在註冊醫生或社會福利署的公職人員根據第31(1)條提出將病人羈留以作觀察的申請前，該醫生或公職人員須採取合理切實可行的步驟，通知一名身在香港並且是他覺得屬該病人親屬的人(如有此人)，述明會提出該項申請；如該醫生或公職人員在該病人被羈留在精神病院前未有採取該步驟，則院長須在其後切實可行範圍內盡快採取該步驟。
(3)除非在緊接申請日期前14天期內，申請人親自見過病人，否則不得根據第31(1)條提出將該病人羈留以作觀察的申請。

大家幫手推推，啲狗咁樣真係令人好驚嘛

係咪開錯台所以冇人理

係咪應該開學術台

P牌仔推唔郁..

醫生社工家屬可以係A&E提出申請，但將精神紊亂人士由案發地點轉移到急症室求診，成個轉移過程都係由家屬或執法人員(警察)去做...

情境一 Popo 傷害他人

Popp又點會拉自己人呢？
Popo家人都唔會有能力係現場帶佢地去AED

->因打人而送院，發生機會好微。

情境二 Popo傷害自己或自殺

好少出緊任務時發生，大多數係屋企，睇返電視或受親友壓力之後心理失衡，誘發自殘行為。由家人送A&E。

->因自殘而送院，發生機會較大，以往確實有警員因此而入精神病院接受治療。

長知識了
即係一定要係A&E求診先可以用到form 1 2 3?

F123 可以係精神科門診做，但popo 應該唔會去政府到排門診攞藥。去嘅都係本身舊症。

反而私家精神科診所呢两個月會多左popo睇, 因為佢地其實都想訓到好覺。

方法有三: 1. 安眠藥/鎮靜劑 2. 拍拍拍 3. 靜觀/冥想(算吧啦)

Popo長期無覺好訓，加上有增無減嘅壓力，個人精神健康會更差，負面影響會陸續出現，永久影響大腦功能，影響家庭，影響將來工作同整體生活，好大機會終生需要精神科藥物幫助。

大腦神經會因為生活事件，飲酒吸毒，或心理社會重大事件而誘發巨大變化，或會造成永久損害。

精神科藥物主要係透過重新平衡大腦神經傳遞物質來令大腦正常功能，比個體正常生活。

***************************
*** 致Popo: 未病先防，既病防變。

如果你有同事呢啲問題，麻煩你叫佢地盡早去私家睇醫生，攞藥幫下，為左仆街政權搞到自己痴左線好唔抵，我亦唔想你同事因為有精神病亂咁打人。

未入警隊嘅良知後生，要建立當世正確價值觀，訓練抗逆力（對抗違背良心嘅命令）。入左警隊嘅良知先生，你可能為家庭，為生活，無法子即時走離開警隊，其實你可以攞病假同申請轉文職。

都唔敢？唔緊要，你可以留係入面做最前線揸棍果個，動作大啲，力度輕啲。做個綠警。

***************************